Q1. How to check if Git is available in your system?
Ans :- type ‘git –version’ or ‘git -v’ in cmd. If git is available then show which type of version is available in the system.

Q2. How to initialize a new git repository?
Ans :- First we will create a new repository in my GitHub account then open my git bash terminal in my local system. 
Change the working directory to my local project,
use ‘git init’ commond to initialize the local directory as a git repository then add a new file in the local repository after that commit the file.

Q3. How to tell git about your name and email?
Ans :- Using git config commond:
For name 
git  config –global  user.name “ritik6207”
For email id
git config –global user.email “ritikkumar142002@gmail.com” 

Q4. How to add a file to the staging area?
Ans :- using git add <file name> for a particular file or git add . for all files.
Q5. How to remove the file from the staging area?
Ans :- using git rm –cached <fileName> commond.

Q6. How to make a commit?
Ans :- commit the files local repository using git commit -m “suitable massage”. commond

Q7. How to send your changes to a remote repository?
Ans :- using git push -u remote name branch name.

Q8. What is the difference between clone and pull?
Ans :- git clone is how you get a local copy of an existing repository to work on. 
git pull (or git fetch + git merge ) is how you update that local copy with new commits from the remote repository.
